"Totdat je met haar sprak, en toen zag ik in u een zoek-glas dat liet me wat ik ooit voelde, wist ik niet wat ik had gedaan.
Wat heb ik gedaan!
Wat heb ik gedaan!"
En dus opnieuw, twintig, vijftig keer over, wat zij dat had gedaan!
"Miss Havisham," zei ik, toen haar huilen was, "u kunt mij ontslaan van je geest en geweten.
